[Nob_Hill.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Nob_Hill.jpg "fig:Nob_Hill.jpg")
[Nob_Hill_Square_Ground_Level.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Nob_Hill_Square_Ground_Level.jpg "fig:Nob_Hill_Square_Ground_Level.jpg")、[OK便利店](../Page/OK便利店.md "wikilink")、[燒味](../Page/燒味.md "wikilink")／小食及涼茶舖\]\]

**盈暉臺**（**Nob
Hill**）是一個位於[香港](../Page/香港.md "wikilink")[九龍](../Page/九龍.md "wikilink")[荔枝角灣景荔徑](../Page/荔枝角灣.md "wikilink")8號的私人屋苑，鄰近[荔景山路](../Page/荔景山路.md "wikilink")，共有3座樓宇和一座名為**盈暉薈**的商場。盈暉臺前臨[美孚新邨](../Page/美孚新邨.md "wikilink")，遠眺[荔枝角公園](../Page/荔枝角公園.md "wikilink")，北面為[九華徑](../Page/九華徑.md "wikilink")，西面鄰近[瑪嘉烈醫院及](../Page/瑪嘉烈醫院.md "wikilink")[葵涌醫院](../Page/葵涌醫院.md "wikilink")。

前[荔園遊樂場於](../Page/荔園遊樂場.md "wikilink")1997年結業之後，[長江實業及](../Page/長江實業.md "wikilink")[遠東發展就在該處的南面](../Page/遠東發展.md "wikilink")（即前荔枝角巴士總站及百麗殿舞臺原址）興建盈暉臺，並於2002年落成。而[荔枝角巴士總站則獲安置於盈暉臺基座](../Page/荔枝角巴士總站.md "wikilink")。

## 盈暉薈商場

第一座的基座設有**盈暉薈**商場（2011年7月前名為盈暉家居城）包括超級市場、快餐店、補習社、幼稚園等租戶。[黑暗中對話體驗館](../Page/黑暗中對話體驗館.md "wikilink")，[港鐵特惠站亦設於商場內](../Page/港鐵特惠站.md "wikilink")。

商場原為發展商持有，2003年售予發展商關連的[置富產業信託](../Page/置富產業信託.md "wikilink")。2015年2月，置富產業信託以6.48億元向Tower
Key Limited出售商場，售價為2003年購入價的2.8倍。\[1\]

Nob Hill Square Level
1.jpg|1樓眼鏡店、酒樓、[港鐵特惠站及](../Page/港鐵特惠站.md "wikilink")[滙豐銀行櫃員機](../Page/滙豐銀行.md "wikilink")
Nob Hill Square Level 1
(2).jpg|1樓車仔麵餐廳、中醫診所、[參茸](../Page/參茸.md "wikilink")[海味舖及麵包店](../Page/海味.md "wikilink")
Nob Hill Square Level 1 (3).jpg|1樓幼稚園及[單剪店](../Page/剪髮.md "wikilink")
Nob Hill Square Level
2.jpg|2樓[中國銀行櫃員機](../Page/中國銀行.md "wikilink")、[黑暗中對話體驗館及](../Page/黑暗中對話體驗館.md "wikilink")[大快活](../Page/大快活.md "wikilink")
Nob Hill Square Level 2
(2).jpg|2樓[百佳超級廣場](../Page/百佳超級廣場.md "wikilink")、畫室及琴行
Nob Hill Square.jpg|1樓，2015年 Dialogue in the Dark
Exhibition.JPG|2010年的2樓，當時大快活的前身為「太子飯莊」

## 分區

根據[地政總署資料](../Page/地政總署.md "wikilink")，盈暉臺的地段為「葵涌市地段第474號」（KCTL 474）。

由於九華徑以南的[呈祥道附近](../Page/呈祥道.md "wikilink")，曾被用作九龍[深水埗區和](../Page/深水埗區.md "wikilink")[新界](../Page/新界.md "wikilink")[葵青區的分界](../Page/葵青區.md "wikilink")，而盈暉臺坐落於葵青區和深水埗區之間，依據區議會2008年以前的深水埗區與葵青區區界，第2和第3座屬於葵青區，第1座以及位於該屋苑地面的荔枝角巴士總站卻屬於深水埗區，成為全港當時唯一一個同時隸屬於2個區議會分區（兼2個立法會選區）的屋苑。2008年起分界修訂，盈暉臺完全屬於深水埗區。

## 交通

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>交通路線列表</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><dl>
<dt><a href="../Page/港鐵.md" title="wikilink">港鐵</a></dt>

</dl>
<ul>
<li><font color="{{荃灣綫色彩}}">█</font> <a href="../Page/荃灣綫.md" title="wikilink">荃灣綫</a>、<font color="{{西鐵綫色彩}}">█</font> <a href="../Page/西鐵綫.md" title="wikilink">西鐵綫</a>：<a href="../Page/美孚站.md" title="wikilink">美孚站</a>（步行10分鐘）</li>
</ul>
<dl>
<dt><a href="../Page/荔枝角巴士總站.md" title="wikilink">荔枝角巴士總站</a></dt>

</dl>
<dl>
<dt><a href="../Page/荔景山路.md" title="wikilink">荔景山路</a></dt>

</dl></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參看

  - [荔園](../Page/荔園.md "wikilink")
  - [荔枝角公園](../Page/荔枝角公園.md "wikilink")
  - [華荔邨](../Page/華荔邨.md "wikilink")、[荔欣苑](../Page/荔欣苑.md "wikilink")
  - [黑暗中對話體驗館](../Page/黑暗中對話體驗館.md "wikilink")
  - [荔枝角巴士總站](../Page/荔枝角巴士總站.md "wikilink")

## 參考資料

## 外部連結

  - [地政總署預售樓花同意方案 每月報告](http://www.landsd.gov.hk/tc/consent/t2_0105.htm)
  - [2003年區議會選舉有關一般事宜的申述](http://www.eac.gov.hk/pdf/distco/ch/2003dc_boundary/appendix3_general.pdf)
  - [民政事務局局長2006年6月《2006年區議會條例（修訂附表1）令》動議決議案](http://www.info.gov.hk/gia/general/200606/21/P200606210186.htm)
  - [2006年第156號法律公告《2006年區議會條例(修訂附表1)令》](http://www.gld.gov.hk/egazette/pdf/20061025/cs220061025156.pdf)，2006年6月23日刊憲。
  - [2015年香港區議會選舉地方選區分界圖 -
    深水埗區](http://www.elections.gov.hk/dc2015/maps/dc2015f.pdf)

[Category:深水埗區私人屋苑](../Category/深水埗區私人屋苑.md "wikilink")
[Category:深水埗區商場](../Category/深水埗區商場.md "wikilink")
[Category:長江實業物業](../Category/長江實業物業.md "wikilink")
[Category:荔枝角灣](../Category/荔枝角灣.md "wikilink")
[Category:2002年完工建築物](../Category/2002年完工建築物.md "wikilink")

1.  [置富11年首賣資產](http://news.takungpao.com.hk/paper/q/2015/0212/2919622.html)
    大公網，2015年2月12日